2015年報導：高鐵總站天幕 疑未通過風測

廣深港高鐵香港段一波多折，西九龍總站的玻璃天幕因涉嫌未能通過「高風速測試」，或引發一輪涉及承建商追討工程導致損失的訴訟風波。

立法會交通事務委員會主席田北辰透露，西九龍總站工程，除了地底地質問題導致建築工作困難重重外，總站的弧型天幕未能通過高風速測試，導致建工程出現極大阻滯，涉及的承建商擬控設計師索償損失，影響竣工日期。

田北辰指高鐵目前面對最大的建造難題，是西九龍總站入口的巨型鋼架玻璃天幕，原先設計的支撑力學、可能抵受不了颱風的力度，若沒有補救方案，高鐵在2017年投入服務將可能失守，屆時可能進一步超支。

他透露承建商數月前已知悉事件，連月開會謀求解決方案，但仍未有任何頭緒，他直斥港鐵責無旁貸，未有盡力監管工程。

港鐵發言人表示，西九總站入口的鋼結構是符合香港設計規範中的風力要求，設計期間以風洞測試輔助分析，亦得到相關部門批核。

立法會鐵路事宜小組委員會主席陳恒鑌直形容事件匪夷所思，對2017年通車不抱寄望。

泥料！

屌你 正呀喂

係時候驗貨

露天都唔錯

肯定變水舞間 有戲睇

水舞間 再滲水落地底 再沉降

大規模生葬

住個頭附近
到時可以睇live

凱旋門

幫chi na 執法人員起定個墳

一地兩檢又然

來吧特大風暴！天災級降雨！

車站本身已經係個墳，直接葬啲死共狗係入面

你準備定陸沉先啦

爛咗咪再起囉， 港豬大把錢

本來就係墳場黎架啦, 有咩唔岩

個天同你驗貨

人柱力

開黎見我
成個天花吹走

山墓